【樂活道】陳國強夢斷TVB啟示 - 藍友斑

【樂活道】陳國強夢斷TVB啟示 - 藍友斑

殼王敗走TVB，回想他當日入股時意氣風發，八年光景，電視廣播（511）市值由200多億元跌至現時僅50餘億元。《蘋果日報》昨天做了一系列相關報道，非常精彩，當中羅列陳國強發迹史；但殼王畢竟不是做實業材料，每當他沾手的殼股，結果都血迹斑斑。

年近歲晚，TVB才說要炒掉350人，非常悲慘；藍某打算從觀眾角度談談TVB這家公司。

我已忘記多久沒看過大台，打開電視，通常都看Netflix或Apple TV，這些當然需付月費，但勝在沒廣告，隨時可停，隨時又可翻看；這種娛樂模式，是TVB無法對抗的死證，因大台始終依賴廣告，每15分鐘一節的影片模式，中途加插廣告，對觀眾欣賞而言是斷了道氣。

本地電視這個市場一直是寡頭壟斷，沒競爭，怎會有進步？外國付費頻道越做越細緻，本地電視台根本沒競爭力、魄力、想像力與之對抗，這是撇除公司政治立場層面解釋，為甚麼免費電視行業必定是明日黃花。

記得當日梁振英做特首，拒絕王維基旗下香港電視的免費牌照申請，原因是保護這個產業；當權者之守舊、不懂時勢、頑固可見一斑，現在即使沒大競爭，TVB還是越做越縮，實在諷刺。

令我最深印象是TVB近日一則公告，說要努力發展大灣區市場，在我眼中這是捨本逐末，內地電視市場雖蓬勃一時，但現在限制多多，中央對娛樂節目更諸多限制，地頭蟲都做到焦頭爛額，何況你只是一條「過江蟲」？

TVB內部本身諸多山頭，甚麼珍姐、樂小姐之流，其大名聽了許多年，但現在已是2019年了，大台還由這班人當權，這班人在一個封閉市場做山寨王，面對如此巨變，如果新管理層想重振TVB，或者他要考慮的首要工作，就是將這班無能管理層統統炒掉，而不是將默默耕耘的基層員工革職。

一個台的新聞，代表台格；TVB新聞質素有目共睹，我們現在杯葛TVB廣告商，源頭就是在於新聞報道偏頗，新聞主管袁志偉會否首當其衝問責下台？我看不會了，因電視台在中央眼中是政治工具，新主上場，袁志偉還是會續當看門狗，守住中方控制線。

藍某在此斷言，TVB股價仍未見底，因為他們還未全力進入大灣區，還在用袁志偉。

藍友斑

本欄逢周三刊出

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

係呢個時候viu一定要出盡奶力打殘tvb
就算冇tvb香港都要有娛樂
所以一定要有電視台頂上

又用wiki打飛機

陳國強除咗夢斷tvb仲有夢斷錦濤區